免得過都唔好生兒育女

有生必有死
人一生
除左頭廿幾卅年
就只可以
望住自己
一日一日老
唔再青春
有d好彩d既
四五廿歲人
仲一頭烏黑濃密
但只係少數
有時見d人
因病又好
不良習慣又好
意外又好
或者只不過
係生活冇善待過佢又好
未到三十
已經同青春絕緣
冇野係必然
有d人
一出世
註定唔會有青春
或者係相對
但點都好
冇生存過
從來冇出現過
冇出過世
就唔會衰老唔會死
但一黎到世上
抖第一啖氣
就要面對一切
有時行山
d女真係好正
一百年後
一萬年後
座山仲係度
或者到時
仲有d女係度行
但唔好話一百年後
十年後
有時望住d女
細過自己
雙十年華
個種眼神
望住自己
好似同自己講
阿叔你算吧啦
講真
有時見d男星
成四五廿歲人
溝d三十未到
新冒起女星
鄧佢心噏
歲月不饒人
你一係孤獨終老
一係好唔爭氣咁
揾個有生育能力既女人
冒住俾人恥笑
俾人
包括自己女人
心底裏睇唔起既現實
同你組織家庭
到個細路大個
又問
點解你咁老仲生
人地爹地同佢踢波
你就坐係度
連睇個細路踢波既精力都冇
睇睇下恰眼訓
人一生太唏噓太無奈
亦太狼狽

唔養兒點防老

養兒防老out la